.. Примеры использования контейнеров
   =================================

Интерактивный контейнер
-----------------------
Ubuntu
^^^^^^

Создание нового контейнера из образа ``ubuntu`` и запуск в нем оболочки ``bash``::

  docker run -i -t ubuntu /bin/bash

где::

  -i        -оставляет STDIN открытым;
  -t        -назначает псевдо-tty для интерактивной связи с контейнером; 
  /bin/bash -выполняемая в контейнере команда.

После выполнения этой команды появляется приглашение командной строки::

  [root@<компьютер> ~]

Выход из контейнера:

- нажатие комбинации клавиш:``Ctrl+d``;
- выполнение команды::

    exit

  .. note::
     Команда ``exit``  или нажатие комбинации клавиш:``Ctrl+d`` останавливает контейнер. 
     Для выхода из контейнера **без остановки** нужно нажать комбинацию клавиш ``Ctrl+p``, ``Ctrl+q``.

CentOS
^^^^^^

Создание из образа с именем ``centos`` контейнера с именем ``main_centos`` и запуск в нем командной строки::

  sudo docker run -i -t \
                  --privileged \
                  --name main_cents \
                  -v /app/var/lib:/var/lib \
                  centos /bin/bash

где::

  -i           -оставляет STDIN открытым;
  -t           -назначает псевдо-tty для интерактивной связи с контейнером; 
  --privileged -запускает контейнер со включенным SELinux;
  --name       -задает имя контейнера (по умолчанию имя генерируется случайно);
  -v           -монтирование каталога /app/var/lib с сервера в каталог /var/lib в контейнере;
  centos       -имя образа (по умолчанию - ``ubuntu``);
  /bin/bash    -выполняемая в контейнере команда.

После выполнения этой команды появляется приглашение командной строки::

  [root@<компьютер> ~]

Выход из контейнера:

- нажатие комбинации клавиш:``Ctrl+d``;
- выполнение команды::

    exit

  .. note::
     Команда ``exit``  или нажатие комбинации клавиш:``Ctrl+d`` останавливает контейнер. 
     Для выхода из контейнера **без остановки** нужно нажать комбинацию клавиш ``Ctrl+p``, ``Ctrl+q``.

Если выход был осуществлен командой ``exit``, то запустить заново контейнер можно так:

- определить ``ID`` остановленного контейнера командой::

    docker ps -a

- запустить контейнер по определенному выше ``ID`` командой::

    docker start <ID>

- подключиться у запущенному кгонтейнеру командой::

    docker attach <ID>

.. note::
   Может понадобиться нажатие ``Enter`` для того, чтобы появилось приглашение командной строки.

Контейнер-сервис
----------------
Ubuntu
^^^^^^

Создание контейнера при запуске которого в бесконечном цикле на стандартное устройство вывода STDOUT передается сообщение "Я работаю"::

  docker run -d ubuntu /bin/bash -c 'while true; do echo "Я работаю"; sleep 1; done'

| ``-d`` запускать в режиме ``daemon``;
| ``-c`` опция относится к ``bassh``.

.. note::
   Вывод можно просмотреть с помощью команды ``docker logs``

CentOS
^^^^^^
Создание контейнера из образа ``centos`` без интерактивной сессии::

  docker run --name <имя_контейнера> -d centos /bin/bash -c "while true; do echo hello world; sleep 1; done"

где:

| ``-d`` запускать в режиме ``daemon``;
| ``-c`` опция относится к ``bassh``.

Пример создания контейнера с http-сервисом
------------------------------------------
Создание чистого контейнера с именем ``nginx`` с открытыми 80 и 443 портами::

  docker run -i -t -p 80:80 -p 443:443 --name nginx ubuntu

В результате запускается командная строка внутри контейнера. 
Следующие команды выполняются в командной строке созданного контейнера.

Добавление репозитория стабильной версии nginx::

  deb http://nginx.org/packages/ubuntu/ trusty nginx
  deb-src http://nginx.org/packages/ubuntu/ trusty nginx

Установка nginx::

  apt-key update
  apt-get update
  apt-get install nginx

Проверка:

- запуск сервиса (выполняется в контейнере)

::

  /etc/init.d/nginx start

- соединение с контейнером по http с помощью браузера (выполняется на хост-машине):

Сохранение контейнера в репозиторий пользователя <пользователь> под именем ``nginx``::

  docker commit nginx <пользователь>/nginx

Для выполнения последней операции необходимо создать учетную запись на сервисе 
`Docker Hub <http://hub.docker.com>`__ 
и подключиться к этому сервису с помощью команды::

  docker login

Сохранение образа ``<пользователь>/nginx`` на Docker Hub для повторного использования на других серверах::

  docker push <пользователь>/nginx
